[ 冷門分享 ] 18日寮國/老撾

呢三個月以黎個個都身心疲累,無力感好重
呢段時間特別掛住去旅行個種無憂無慮

小弟好鐘意閒時去下旅行咁樣
屎忽痕上年九月去左寮國一轉, 點知一去就成為東南亞我最鐘意國家之一
雖然熱到仆街, 但離開個日完全唔捨得
由於寮國冇直航機,咁唯有買UO Open Jaw, 香港飛秦國Chiang Mai, 最後柬埔寨Simp Reap走
成條路線就咁既

(泰國)清邁> 清萊>(寮國)會曬>Pak Beng>Luang Prabang>萬榮>永珍>他曲>巴色>4000Islands>(柬埔寨)暹粒

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

留名

有興趣lm

Lm

我有睇你緬甸post, 我勁鐘意緬甸

想睇

首先簡單介紹下寮國旅遊G訊先啦

首都:永珍, 因為大城市吸引唔到我,所以留左大半日就走人
但唔知點解寮國每個城市, 基至個國家名都有至少兩個譯名
以免混肴,我盡量以英文名表達啦

貨幣:基普Kip, 當時匯率1,000Kip=HKD1, 所以計錢時直接減走後面3個0就OK,依家就1,000Kip=HKD0.89
物價其實我覺得唔算平, 一碗Khao soi(咖喱面)都要20,000kip=HKD20

飲食:基本上同秦國口味差不多,酸酸辣辣好惹味咁, 所以十分啱小弟胃口
有三樣野基本係必食
1/Laap 香草豬肉碎,有辣有唔辣,基本上每日都叫一碟係走唔甩,太好味了

2/Papaya Salad 唔講唔g原來青木瓜沙津係由寮國傳去秦國北部,再由秦國發揚光大(好似係,自己FC啦下), 每間餐廳其實做法都有少少唔同, 但一樣除左有辣之外都係辣到仆街

3/糯米飯 佢地會用個竹兜裝住, 用手拿黎包住啲餸食的, 但好神奇地係唔痴手, 但會有少少油, 所以要準備定濕紙巾抺手. 同埋食完唔會好滯或者好膩
4/仲有一樣野寮國特產:牛屎醬 放心唔是真係屎,係由胃部啱啱消化完去到十二指腸未吸收之前既殘渣, 外貌似足蝦醬, 聽聞營養價值好高, 本身去寮國之前發誓要一嚐此醬,點g去到又搵唔到, 又唔g英文/寮文叫咩名, 最終無緣一見

旅遊季節:雨季由每年五月開始至十月, 其餘旱季都可以一戰, 咁照計應該十二月至二月較好, 無咁熱呀嘛 小弟去既時候其實正值雨季, 但極好彩無落過日頭無落過雨咁濟,通常都係凌晨訓覺時候落, 一起身涼浸浸咁又個天又清

交通:1/飛機 2/船(沿湄公河) 3/巴士(夜巴) 4/Van仔
要留意由於寮國係內陸國家, 而且山路極多, 同埋啲路爛到on9 所以選擇陸路既要注意時間同埋暈車浪問題
小弟就冇搭過內陸機就比唔到意見了

簽証Visa:小弟係由秦國清萊陸路過關落地簽証的,除左準備好証件相同証件之後好似都冇乜特別野費用記得好似大概30USD左右, 亦都感受唔到賄賂問題, 基本上陸路入都唔成問題, 如果空陸入既話我唔知可唔可以落地簽
香港有駐港領事館 地址：香港皇后大道西 2-12 號聯發商業中心 1402室
過程就自己上網睇下啦乖

準備:除左準備防蚊措施同埋濕紙巾抹手或者準備定嘔吐袋之外都冇乜特別, 基本東南亞旅行準備啦下

宗教: 以佛教為主, 同埋未算過度旅遊化所以沿路遇到既人都十分淳樸

口水太多, 下篇正式遊記啦但小弟記憶奇差, 記得既盡量打啦

咁捧場 多謝支持你都去過緬甸
我對寮國都有興趣 等你Update

btw 宣傳下
我既緬甸POST

20蚊一碗都抵呀
但份量點

有去過呀個時買左uo平機票冇耐就話會取消條航線
蒲甘世界級正！！！我愛蒲甘

細蓉咁既份量 但味道抵返晒
可能因為東南亞普遍都唔係呢個水平既洗費，自然覺得好貴

其實UO推緬甸已經想去
佢執左緬甸線 真係好可惜
蒲甘多野睇過仰光
想再去緬甸一次

我用左香港個物價諗

個時見到有平機票來回唔包行李600蚊
上網睇左少少g料 無乜點諗就買左

我都係想趁佢仲有免簽再去多次 上次去左八日完全唔夠皮

好抵
今之我買機票都用左25xx
你個陣去緬甸既行程係點

第一日飛左去仰光留大半日就搭夜巴去蒲甘>madalay>大金石>仰光
所以下次想去北邊同Hpa-An,留返起碼兩個星期先夠

入到黎未有遊記睇

黎緊架啦

早左入

入定差唔多

入定

4000island

因為秦國只係過客，而且相信去清邁既post出面多的是，好多手足比我更清楚，所以都費事講太多。

其實由清邁入寮國有一個好重要既原因
由於小弟好鐘意坐船（只限細船），所以就選擇由清萊經（寮國）Huay Xai會曬過關，沿湄公河坐足兩日一夜既船去到Luang Prabang咁詳情稍後公報

出發個日就五六點香港出發飛清邁，到達大概九點十點左右，所以留係清邁既時間少之又少，只係行下夜市同埋食下餐飯咁樣準備好心情第二日入直接搭巴士去寮國

第二朝打算係搭巴士之前就附近行下，途中經過下啲廟咁樣
就出發去巴士站向寮國進發

今次行程除左第一晚係清邁既hostel之外我全部都冇book定，點知諗住去到巴士站買飛既時候同我講去清孔Chiang Khong關口既時候佢話full晒，佢叫我一係就去清萊，一係就聽日先黎我就怯左，諗住問下附近啲的士去清孔既價錢，點知個個都獅子開大口，咁唯有去清萊訓一晚先再決定。
令我有衝動去清萊留一晚既決定係因為要一睹白廟既英姿
咁就去左出發前都冇諗過去去清萊

點解啊坐係吊床到餵一日蚊幾舒服啊

嘩 你8日去左咁多地方
我8日去得仰光同蒲甘
其實我都想去曼德勒同大金石
不過大金石都唔近仰光市區

睇唔慣寮國
心目中遼國係姓耶律姓蕭

因為小弟唔鐘意留大城市，仰光只係留左一晚，大金石都係即日來回其餘主要留比蒲甘

蒲甘行程係點
有冇行個波巴山 勁多馬騮

無行程是最好的行程

其實係冇乜點做功課
個時搭夜巴朝早到蒲甘，係夜巴識到幾條友就一落車就包車睇日出 之後就日日租ebike周圍去爽到hihi

有去波巴山呀，踩到成腳馬騮屎成條樓梯淨係留意地下

留個名先

同意 隨心係最正
睇到日出好幸福
惡夢波巴山好多馬騮 好多屎尿
我去個陣仲要落毛毛雨 地下又濕又污糟

好撚核突
個時日日都求其搵個塔睇日出日落,日落時個個都好專注，又寧靜，成個氣氛好平靜

between, 今晚盡量出多篇
中秋節快樂

(泰國)清萊

清邁去清萊大概需要3粒鐘，去到清萊時下就四五點，落車第一時間當然係去按摩先啦，咁按摩前要行下夜市搵下野食，食野之前就緊係搵左當晚落腳既地方先啦所以一落車就要搵地方住一晚。

訓醒一覺到第二日食完個早餐先至斯斯然咁問下Hostel職員點樣去白廟，拿講真既，點樣去呢我就真係唔記得左。淨係記得好撚多虫国人

行入白廟之前就要經過【地獄】

意味【地獄】過後上【天堂】
而【天堂】正正是白廟，由於我發現冇影過內部相，所以我假設係入面唔比影相
同埋有樣野要留意，原來只可以向前行，唔可以返轉頭的，甚至唔好擰轉頭。不過就算你想行返轉頭都唔會係一件容易既事，因為後面會有一車車虫国人湧埋黎，姐Ben！姐Ben！幫禾Pie 个嘲！

輕輕的我走了 正如我輕輕的來，輕吻式完成白廟行程之後返Hostel拎返行裝就正式出發去寮國

首先要搭好Local既Bus去清孔Chiang Khong，車廂環境唔算好差，可接受，要改善

車程好似都要2,3粒鐘?到左Chiang Khong之後要請司機哥哥幫我叫篤篤去關口，十分鐘車程話咁快就到關口......

中秋節快樂
白廟個地獄都幾逼真

現場睇都幾震撼架，如果唔係咁多人既話行得會開心啲

回覆返一位巴打既留言關於Laos到底係叫老撾定係寮國呢
其實以前我一直叫開老撾，直至搵資料時搵到19才子陶喆既一篇文章
令我改口稱呼為【寮國】

屬於人家的地名，或外國名，向來很敏感，不然韓國不會將首都「漢城」，正名為「首爾」。
但中國人喜歡以自己的視點為中心，用譯名來將這個世界分等級。譬如印度，有名「天竺」者，後來改稱為「身毒」，印度人叫做「身毒人」，叫了幾百年，難怪兩國之間不可能真正的友好。
方今由中國人的勢利視點，名字最醜陋的國家叫做「老撾」。本名寮國，中華民國、新加坡、英治時代的香港，都稱寮國，物產豐富，民風純樸，直到法治時代，本來安居樂業。
寮國在中國古代，曾稱為南業、瀾滄、蘭章，本來都體面，不知何故，又曾稱老撾、老抓、老丫、潦渣，這另一組名字，狀未開化，就很野蠻。
中國的陳毅，親自統一定性為「老撾」──這個「撾」字，是一隻野獸，伸出爪子來敲抓的意思，像你家養的狗直立時抓門板。陳毅不知與寮國有什麼仇，要將人家這樣妖魔化。當然，在定為「老撾」時，老撾剛出現了共產黨，首領是一個叫蘇發努馮的工人，雖皇族出身，法國留學回到寮國，卻發動鬥殺地主，與胡志明波爾布特等獠廝混在一起，所以這個名稱，倒也貼切。
中文凡以「老」字起頭，除了老師，都不是好東西，像老千、老鴇、老舉。我很奇怪為何寮國今日會容許中國人暗示自己是直立的一群獸爪子，可能窮得交關，需要中國的資金也說不定。
香港特區的華文傳媒，今天也跟着大陸，老撾老撾的亂叫。香港不是有反歧視條例和平機會的嗎？偶爾直立伸爪子抓狂敲打的犬類動物，自己倒有很多，所以我一聽見叫「老撾」，就想笑。

(寮國)會曬Huay Xai

巴士到達清孔Chiang Khong後要轉一程篤篤先至去到秦國關口。

辦理完出關手續之後，需要到關口外再等待另一程巴士(似乎關口唔比影相所以冇相)，搭巴士過秦國同寮國既友誼大橋之後就到左寮國關口

落左車之後會有個Counter比你整落地簽証，只需準備錢USD30，證件相同Passport，唔洗一陣就成功申請，成功率近乎100%添，既方便又快捷，Yeah

搞掂左簽証就過關，過關後會有好多DC9(雙條車)係到兜客，我就睇定情況先
由於清萊去清孔再過埋關已經用左我一日時間，同埋我第二日朝早就要搭船，而且又唔知會曬呢個鎮買船飛既情況係點，咁就比過關個工作人員睇中左，說服我幫襯佢地
咁我之前上網睇過下價錢既，大概220,000kip(HKD220)-250,000kip(HKD250)不等，佢個價錢就好似是280,000kip(HKD280)，包埋上門接送。前無去路，後有Sales既情況下就買左張船飛
但你知啦，啱啱過完關，身上搵個寮幣刮沙都冇，佢就叫我不如比張USD100佢，聽日黎接我既時候再找返寮幣比我，我即時諗係咪老點架。佢繼續講話，拿，依家就比佢個facebook我，要聯絡佢既話就用facebook啦，個時不知那兒來的膽就應承左佢。

比完錢之後正打算搵車出會曬市區，點知佢就叫停左我，話咩我係佢既客人，會有車車我出市區，心諗唔係咁So呀望住隔離啲鬼妹鬼婆講價講到牙骹都甩既時候一支箭衝左上車都咪話唔爽

會曬呢個雖然係邊境小鎮，但望落就唔算好殘舊既，不過的而且確冇任何景點只有一個廟，而且啲人感覺上唔算窮，我竟然係到見到係寮國咁多日以黎都未見過既iphonex仲要係一個十三四歲既小朋友攞住

落到地第一時間依然係搵落腳地，架雙條車車我去到佢介紹既一間guesthouse就走左鳥，我問完價睇唔啱再繼續搵其他，邊境城市選擇唔多，所以都好快都決定左住另一間。

安頓好之後緊係去搵下野食唱下錢啦個Host叫我去銀行唱，個匯率唔差，但要留意你攞住既美金唔可以有花痕唔可以有爛唔可以巢，如果唔係唔收。

會曬個規模係細到主要得一條主街

咁搵地方食野就一目了然，求其搵左間食河粉

一般越南樣既河粉，唔係話唔好食，只不過似係用即食包裝煮出黎，味精味濃厚，盛惠20,000kip(HKD20)
搞掂左食之後就行去附近行下

再返guesthouse休息下再去搵野食，用Tripadvisor搵到附近一間評價唔錯既算係樹屋既餐廳，由入寮國開始，日日出汁出到虛脫咁濟，無時無刻都係街買Fruit Smoothie或者Loas Beer黎飲

杯Smoothie我記得係唔錯既，但係碗冬蔭公就好似用好多水開出黎咁但又酸到仆街，而碟通菜我唔知唔啱季節定係點，好多渣另外個碟已經唔記得左咩黎
食食下飯出面竟然開始行雷仲好似落雨，咁我聽日程船河點算

btw

聽日會出香港島行下時代廣場咁

(寮國)Pakbeng

訓訓下Guesthouse間房個冷氣突然啪啪聲，嚇醒左我摸下大脾，濕既，屌，爆晒啲積水係我個身到

九點零起身，個天陰陰地咁樣，但起碼唔似打算落雨。船大約十點半出發，約好個職員十點黎接我，我屌，點知等到十點二三仲未到 即刻用Facebook打比佢，頭幾次都冇人聽，嚇到鼻哥窿都冇肉仲有比左USD100佢未找錢架屌
好彩冇幾耐佢打返返黎話接多幾個客搞到遲左，咁就上車去碼頭

船程大概是9個鐘，9個鐘後會去到一個叫Pakbeng既中途站，咁就會上岸搵住宿。

去到碼頭見到一車車鐵皮船，心諗！！！！！！！！！

蛙屌鯉正呀喂最鐘意搭呢種船，開放式甲板吹下風，成程船浪下浪下
原本以為會冇乜人會用要咁長時間既方式去Luang Prabang，點知我錯了，好多鬼佬鬼婆幾乎全船都係愛國人，由於中間會停一停當地既村落，所以都會有唔少當地人一齊搭。

一上船就會要求你除左對鞋放上鞋架，有潔癖如我要我赤腳係船入面行來行去都叫做可接受

你會見到當地人會主要坐係船頭位置，愛國人就坐中間後面，所以當地人都佔唔少位。

話你知呢程船係冇劃位的，見到好位置就要霸定啦
而且啲座位十分闊落，同埋內部活動空間唔細，唔需要太擔心屈住屈住。

除左當地人同鬼佬鬼婆之外，我發現成架船得我一個亞洲人樣，即刻變左毒撚 突然有條友上船，原來係台仔吹左兩句就開船了

途中會有當地人上上落落，見個o靚仔表情多多又扭下計咁，忍唔住偷影

前路一片光明

沿途當地人上上落落

船長寮版潮偉，幾型棍

鳩heahea話咁快過左九個鐘架船泊好岸就落地搵住宿，唔洗搵架，一落船一堆人會衝埋黎叫你 住佢個到啦住佢個到啦

我同台仔有意識咁深情對望左一眼，有共識咁話不如今晚不如一齊訓

915爭你咋喂

船長真係幾靚仔喎

偷偷地影多兩張

(寮國) Pakbeng

山竹吹到香港，威力大到連寮國都有報導

話說同個台仔好快就揀左其中一間Guesthouse，較近碼頭，雖然只有基本設備，但有個露台仔對住湄公河

50,000kip一間房，除開每人25,000kip(HKD25)

因為小弟係毒撚，個台仔比較外向，佢問隔離房同船既鬼妹子一唔一齊食下飯，身為毒撚既我緊係唔識拒絕，無可奈何之下就去搵餐廳。

事關個鎮太細，餐廳唔多，求其搵左一間就入去，成枱鬼妹鬼佬完全傾唔埋攔，但佢地好貼心咁幫我叫左1 Shot

啲毒氣由張圖滲落個Moon到

餐牌冇乜野揀，求其叫左個不過不失既papaya salad加杯好似係pineapple smoothie，食飯時完全冇膠流

食飽飯佢地竟然話要去蒲有冇諗過我感受

魚蝦蟹都跟埋去啦

途中經過一個類似夜市既地方，真係有魚蝦蟹

佢地又好野呀，行到好似合埋眼都識行咁
行緊既時候我極度懷疑呢個地方究竟有冇Bar架
呀，你又吹佢唔脹，係一條咁細既村竟然會存在一間可以勉強叫做Bar既地方

間Bar細得黎都叫做有幾張枱，仲有張波枱可以篤下波添

班友好快已經跳到好high

飲多兩杯已經十點，返去梳洗下準備第二朝八點到碼頭。

住宿咁平有冇伏
最緊要乾唔乾淨
樓主落吧有冇飲返兩杯去溝女
Btw 未睇你篇野之前
我都唔知老撾定寮國邊個先係官方叫法
宜家我一定叫寮國

住宿有辣有唔辣
以咁既價錢來講絕對唔曳，有熱水
知道你對廁所有要求，我有潔癖都接受到

身為毒撚係唔會飲多兩杯就有勇氣cow女

你有潔癖都接受 我都冇問題
好期待你個遊記
有冇去到寮國永珍既佛像公園
有個節目叫明日世遺
個節目圍繞返東南亞五國既歷史遺跡
項明生主持 內容幾豐富 今集播左你既白廟
你有興趣都睇下

溝返同房台仔

知道個公園但冇乜性趣skip左
我係永珍得半日，淨係搵一間餐廳都用左我一半時間
遲下會講
btw多謝介紹 ve已sa留返有時間睇

台仔都嫌我呀定

毒撚開post是咪冇人睇架

睇緊架

一放工就睇下你有冇update
夠捧場啦我

其實係呢D國家都好難好多人有興趣就真
巴打唔好棄post

追到Live
樓主唔好爛尾

多謝大家g持
今晚整多兩篇過大家嘆

(寮國) Luang Prabang

大家都飲大兩杯，好早就返到Guesthouse訓左
但訓訓下責醒左，在一息之間，忽然感受到一股指尖既暖流在我腳裸到大腿之間任意遊走，我心諗....

你班友係咪痴痴地
準時七點起身，向Guesthouse老闆娘買左個炒飯當做早餐同午餐

可能肚餓既關係，個炒飯唔錯，係濕左少少

又再準備出發，今日架船會轉搭第二艘船

一大清早船家已經開始準備

今日呢艘船同琴日個架唔同，細架啲，有大約十排既卡位，中間有張枱，雖然活動空間明顯細左，但左右兩側比較開揚，入風量都比較大
冇咁焗促

今日程船比較休閒，可能因為頂唔順係船艙入面，所以走左出甲板吹下風
沿途經過大大小小既村落

當地人奔波咁樣由第二個城市採購屋企所需物資，所費時間都唔知要幾耐

沿途風景唔算最靚，但起碼我十分享受，人只需融入當下

純真最可貴

最鐘意坐係船頭fingfing下咁樣吹風老實講，吹到有啲凍

唔經唔覺大約下就三點鐘終於正式到左第一個城市Luang Prabang一個近乎東南亞之中我最鐘意既城市

仆街，坐左係甲板幾粒鐘，曬到紅晒

千祈唔好爛尾

樓主真係好中意坐船

有得坐船既地方我都去

ok

留名，如果係台妹故事會豐富好多

幾好睇，支持

一直都好想去Luang Prabang~不過仲未立定心智去~最多只係去泰國東北同寮國 邊境附近的城市~

用住台仔幻想下先

去Luang Prabang既交通係一個好大既問題
巴打去過邊到？秦東想去Udonthani，或者北部Pai

泰國坐機去都好貴...泰國去過UDON THANNI ,NONG KHAI ,UBON 都去過~清邁坐內陸機去UDON THANNI 好平

去得Nong Khaiong Khai基本上可以入埋寮國去永珍
秦東啲野食得唔得

Nong Khai

其實算係泰東北~泰東係芭堤亞個邊~基本泰國東北菜同寮國菜有好大關係~因為泰國東北人基本上同寮國人係同一民族~最出名就係燒雞~燒魚~Som Tum同糯米飯

長知識了
som tum=papaya salad?
之前睇過燒雞啲片已經好想食

無錯~som tum=papaya salad
其實我幾鐘意泰東北~遊客少~人又友善~係景點同景點間好遠距離同真係無咩值得去的景點~

有性趣，由其野食
本身鳩hea,所以景點少同車程長對我來講唔係大問題

(寮國）Luang Prabang

Luang Prabang係寮國內歷史悠久既城鎮，因為寮國比法過統治過，所以一街都係舊式既法式建築，尤其係呢到文化色彩最濃厚。而成個Luang Prabrang列入左世界文化遺產，唔識講啦，小弟唔係歷史撚，背到呢到為止，其他補充交比巴打

由於落船碼頭唔係市中心，要轉一程雙條車入城。
未落船地下已經有一架架雙條車等住啲水魚，每個人頭20,000kip(HKD20)，買飛上車，好貴

行左十分鐘啲街道已經同落船地方截然不同
冇幾耐已經到左市中心，同之前一樣，唔洗講列牌一落車就要搵地方住 不過今次選擇多左，行左成粒鐘先搵到。

休息左一陣已經等唔切出去行
成條街都係石屎路，一舊垃圾都冇，路邊兩側都種左好多樹，行得好舒服，你會覺得似係歐洲小鎮但啲汗就流到成身都係，所以抽離唔到呢到係東南亞

打住咁多先，今晚睇情況再打

樓主渣流攤 得半篇

打緊唔訓都出埋佢

(寮國)Luang Prabang

關於住宿我有樣野想講，出發前除左第一晚係清邁既Hostel之外，其餘全部都係到左當地先搵，咁做係因為實在信唔過東南亞啲交通最緊要行程可以隨心啲
但係我發現一樣野，本來我以為Walk-in個價錢會平啲，但自從去過緬甸後發覺原來我錯了，walk in問價酒店會有個fixed price list所以我望完間房覺得OK就即刻係佢面前上網book價錢平一半咁濟(以上情況只係東南亞發生過)(其實咁做好似好仆街)
如果你地習慣book定酒店既可以無視我呢個鄉下仔發現新大陸

入返正題，落左船之後同個台仔分開之前，約實左佢當晚食餐晚飯
去左一間當地幾出名既餐廳-Tamarind
個老闆娘係澳洲人嫁左過黎寮國
本身想報呢間餐廳個cooking class，點知我留LP既時間唔夠
咁就索性去食佢間餐廳啦
呢間餐廳基本上以新派做法黎煮傳統菜式，我唔識架我淨係識分好唔好食
其實我去旅行就比較唔會偏好揀呢種Fusion菜式既餐廳，感覺唔夠地道，好離地。

但沒有嘗試過既人生，我都要試一下，點知呢間真係好正。唔講咁多，去圖
兩條友叫左個course，頂頭個碟係laap，係主食黎既，用糯米飯包住食索晒啲汁簡直一流，
仲有杯mango smoothie，本身見佢加左支香矛落去，都以為會出事，點知飲落去清新度極高一啖接一啖，之後都飲唔返咁高汁既smoothie最尾好似有追加多一杯
哇屌，好想再飲

其餘呢，拿，我真係唔記得咩黎淨係記得好好食

唔記得咩湯

仲送甜過頭既甜品，扣佢50分
最重要埋單好似每人唔洗HKD150
食完好滿足啊

原諒我辣殺我留左係Luang Prabang四日三夜，完全唔記得左行程邊日打邊日所以LP行程我會分開啲景點黎講

我話你知，除左市區內，全國路況基本上都係咁樣
所以黎寮國準備定嘔吐袋啦

春袋點揸呀？咁揸定咁揸？
上唔到熱門呀

【922和你suck攻略要點】

支持冷門遊記

鄉下泰北人表示真係無咩景點
次次都係啲親戚周圍車去啲唔同嘅廟到
係有啲會有條透明橋 有啲有山窿探險 有啲有好高嘅塔 有啲上山可以睇到對面河寮國
以上都係係廟入面
不過試過包一日團5個人過去寮國永珍一日遊都唔貴
晏晝食飯包一隻船兜個圈2個鐘+食飯 5個人埋單200蚊 抵到
攞泰國passport又唔洗簽證費幾好

泰北定泰東北

NONG KHAI個頭

嗰度應該係泰東北，或者叫依善地區

如果講泰北，會以為係 清邁 清萊 嗰啲

其實好多人都搞錯泰北同泰東北~
泰北係指泰國北部~素可泰~清邁~清萊個邊~
泰東北又稱依善地區~係指烏隆~呵叻~孔敬~烏汶~

NONG KHAI都幾鄉下~要購物D人要坐返一個鐘車去烏隆

都唔係嘅 屋企步行距離有間tesco乜鳩都有

去完緬甸 越南 好想去多d其他東南亞地方

暹粒

柬埔寨好多地方都好冷門

係，不過真係好撚熱

東南亞有分 中南半島 同 馬來群島

除咗北越，東南亞好多地方都太熱

貢布~馬德望

泰北冬天其實都涼快

Mondulkiri 個邊好似幾吸引

Pish 樓主唔好爛尾呀

淨係去過暹粒，暹粒我已經覺得好正

(寮國)Luang Prabang

係Luang Prabang有一個非物質既[景點]，清晨布施
布施係每朝大約清晨5點開始，風雨不改，目測似乎從香通寺Wat Xieng Thong沿Sisavangvong主街繞場一圈，途中會有不少信眾席地而坐,觀光客亦唔少

冇腳架關係，ISO高左啲

你都可以準備定糯米飯去布施，其實布施有幾項規則
保持安靜，影相唔開閃光燈係基本啦
衣著不能太暴露，施贈時不能比和尚高(女性需跪地係標準動作)
施贈既食物唔能夠係肉類或者係濃味既食物
仲要唔可以接觸佢地，距離亦唔能夠過近

其實呢個儀式一早變得觀光化，對到部相機近一近仲要開埋閃光燈亦唔係虫国人專利
係主街一早已經企滿觀光客，大聲講野，擋住僧侶條路都見唔少
如果想心平氣和靜靜地咁樣感受布施既，可以行多兩步去後街Kounxoau Road，因為主街太多遊客，當地人通常會轉入呢條街，咁就會見到最純粹既布施

成個儀式歷時大約一個鐘，完左就可以啱啱好去埋個市集

原本黎之前想試下燒蜂蛹，聽聞多汁又甜點知黎到又搵唔到，加上見到真實。。。

吳哥窟正唔在講，按摩都唔曳

按摩冇試，我見幾蚊半粒鐘平到笑街邊檔食野又平pub street酒水又平，玩到唔想番黎

有冇試過當地既happy pizza

追埋落去就知會唔會爛尾

(寮國)Luang Prabang

去得LP就一定會去埋呢個光西瀑布Kuang Si Falls
我早一日就係酒店Book左shared van來回，50,000kip(HKD50)
點知個台仔就問我可唔可以join埋
明明諗住自己on99行下，點解係要搞我呢啲小毒撚

食完個早餐轉個頭就出發，大約半粒鐘?車程就到左
話明係景點，點都要收你一筆景點費先好似20,000kip(HKD20)

係門口有個保育中心，入到去有隻黑熊比你睇下，但望落佢仲頹過你同我

行十分鐘到，到左一個小瀑布

中間會有條枯支，上網睇就係跳水個條
但可惜成日發生危險，所以經常封左

係呢個池都可以落去游水，不過個日個天陰陰地，啲水好凍，淨係浸左半身

繼續向前行，就會到達主瀑布
小弟見識少，呢個係我暫時見過最大既瀑布

沿路小瀑布

咪以為到左主瀑布就冇野睇，係附近會有條路可以行上瀑布既源頭
前半段係普通泥路，突然有條樓梯出現，嚇親我

(From Google)

啲水把把聲咁沖落黎
台仔見到咁既情況就話我唔上啦你上啦，渣ga
咁我地係下面等啦，我話
佢走都走唔切，我望住條樓梯，屌，有啲淆
唔理啦，將啲野係晒防水袋之後就頂硬上
唔上由自可，一上，屌，原來咁易，仲好清涼添
三爬兩撥話咁快上到頂，冇乜野睇，即刻落返去

如果唔係雨季黎既話，啲水會藍啲清啲
雖然依家雨季啲水污濁啲，不過個瀑布會望落更壯觀

玩完水返返市區，可以上普西山Phou Si Hill睇日落
下篇講

睇YouTube 見d鬼佬鬼妹係Laos 坐住個水泡係度玩漂流隊啤吹水

同埋Laos。d人同緬甸人一樣友善

有幾撚冷門呀

屌是但啦

樓主咁好心機認佢

支持

post話2020年烏茲別克免簽證7日
但得7日免簽唔係好夠

7日唔夠喎ching

Air Astana而家好似好貴

日日追樓主

(寮國)Luang Prabang

普西山Phou Si Hills係好出名既睇日落地標得正正係市中心，
比左20,000kip都仲要行300幾級樓梯，滿心歡喜咁行上山頂
一上到去，周圍都係樹，全部都係阻礙你睇景既地方

算係最開揚架啦

由於Pussy Hills出名睇日落，好多遊客甚至乎當地人都一早上黎霸定位
可能因為未到旺季，唔算太多人

一般啦

日落之時就係夜市蓬生之際

但你唔能夠想像呢一個係一般既東南亞夜市市集
因為係呢個市集入面，係近乎！一！粒！聲！都！冇！
冇人叫賣，冇人叫囂，係夜市講價就緊架啦，但呢到係你問完價就算唔買，都好少會死唔斷氣咁lur你，好似叫你咪搞鳩佢咁，行得十分自在

個個都dup低頭咁行，因為你生得高啲都要避開帳篷啲鐵骨

有夜市=有小食

椰汁糕，甜左啲，但係佢係新鮮滾熱辣咁做出黎
絕對唔係放埋一邊等你埋黎先求鳩其夾比你既質素

櫃員機

係LP附近有一個叫Pak Ou Cave既洞穴，洞穴入面放左好多尊佛像
(From Google)

我係LP鳩hea得濟，同埋由市中心出發坐船來回要三粒鐘，所以冇去到

但係我去左另一個景點，係LP對岸
好似係當地人叫我去既一個景點，都係石窟廟，都搵左，都唔確定係咪同一間廟
Wat Tham Sakkalin

首先要搭呢隻船過對岸
上到岸呢

完全唔識路 只好問人
有個寮國妹子見我on99咁係到望下望下，佢好好心，英文又好好咁帶我行左一段路

沿路好多樹蔭同草叢，但我好怕昆蟲，所以呢一粒幾鐘係折磨

行行下突然有個哥仔跟住我，心諗仆街啦
原來係收門票但因為個廟太入同埋要開鎖，所以佢會帶路

(From Google)

(From Google)

因為入面太黑，影唔到相，所以搵Google幫下手

入面黑得濟，得我地兩條友仔，又間唔時聽到滴水聲，都有少少不安，全程跟到個佢實一實
行左一圈就出返黎，佢鎖返好門，行埋黎，果然不出所料要我比貼士

最後行返出去再塔埋船返市區，計返仲耐過去Pak Ou Cave

咁捧場

帶你去Vang Vieng

樓豬呢

樓主主

打緊

(寮國)萬榮Vang Vieng

Luang Prabang講到咁上下啦，咩廟呀皇宮呀我個人都唔係太感興趣
所以唔打啦

由LP搭van仔去萬榮Vang Vieng要三個鐘，大約90,000kip(90HKD)
沿路係行山路，加上啲路爛到仆街，自己睇下需唔需要帶定嘔吐袋好在小弟適應力強，唔會暈車浪之餘仲可以隨時訓得著

來得萬榮不外乎玩下水上活動問過幾間就決定玩以下活動
朝早玩Tubing，包你食餐晏再即落Kayaking，之後就去最出名既Blue Lagoon

但小弟柒得濟，為左呢個旅行特登買部9pro，屋企出發前諗住放部野落袋，點知跣手一鳩跌左落樓梯壞埋所以水上活動冇影任何相，屌

(From Google)
三個行程中我最鐘意Tubing佢唔係係條河到on99咁漂下漂下
係成串人咁樣拉條繩，逐個逐個入山洞，係山洞入面on99咁漂下漂下

Kayaking 唔反艇既話就冇乜好講，係條河到曬足成粒鐘

最後一站Blue Lagoon

見唔見到中間有兩碌樹隊左出來，無錯，係比你跳落黎用
佢分左兩層，下面個層比啲渣ga人跳
自問都叫做識游兩下水，真係兩下架咋難得黎到，就一下衝左上上面個層
一上到去

乜咁高架屌，後面又排緊人，唯有頂硬上
臨跳之前都掙扎左幾下
跳完之後都冇乜野，不過真係唔會玩多次

有個呀毛係上面企左十分鐘，下面啲人打晒氣又拍晒手掌又剩
佢打算跳個下又縮返入去最尾都係淆底行返落黎

樓主好勇去跳水
細個唔識死 去過跳十米
嚇撚到腳軟 自此唔敢跳水

(寮國)萬榮Vang Vieng

係萬榮有一個比較少人到既地方 Pha Ngern
玩完水之後膽粗粗就租左架e bike踩過去睇日落

踩左一段路已經出左市中心

一車車牛牛

踩左接近一個鐘終於到左山腳入口
行山我就預左架啦，但冇預到係要手腳並用
全部都係大石頭，沿途得啲fing下fing下既鐵鏈比你係咁易住扶
幾經辛苦終於爬到上去

冇預到咁辛苦，仲要著左白襪

個人覺得好過LP望既景觀都開揚啲
睇睇下覺得唔係好對路，太陽落晒山我仲未開始落山
即刻以迅不雷掩及耳既速度落山
最後摸黑踩返車出市區

自從一個叫做花樣青春既泡國綜藝節目出左街之後，萬榮成為左世界上其中一個最多泡菜既地方，係非洲每60秒，就有60個泡菜係萬榮行過

所以係萬榮最出名既Sakura Bar入面全部都係泡菜十個人入面有十八個係泡菜

毒撚最啱抦埋一二邊

見唔見到相中間，you竟然是個boy

萬榮都有其他Bar，唯獨呢間最高人氣，氣氛唔錯，環境幾天然幾山寨
每晚準時12點散場，攬女既攬女，毒撚既依然係毒撚
但聽聞逢星期五散場既時候會有專車接送去Jungle Party既
玩咩我就唔知啦，我撞唔啱時間

寮國周街都有香蕉Pancake
同秦國有啲分別，寮國既脆口啲

一街你會見到唔少呢種檔口賣法包
諗住求其一檔買個黎試下，屌，好撚難食
未試過食包未食到一半就打算掉既應該脆既就淋，應該淋既就硬

萬榮都係搭熱氣球既熱點

係萬榮簡簡單單留左兩晚，下一站帶大家去永珍

嚇到瀨屎先唔敢跳第二次

lm

推

我老婆係老撾人 你有機會再去 帶你去玩槍食好西

即刻買機票

Laos係一個好地方

帶埋我 得唔得
唔洗人湊 識自己去廁所

(寮國）永珍Vientiane

經過三個幾鐘車程，大約十二點幾來到永珍
之前都講過小弟對大城市冇乜性趣
加埋覺得永珍沒咩好睇
所以今晚會搭夜巴走人

落左車之後求其搵左間hostel放低背囊，就去搵一間出發之前已經想食既餐廳。

我一睇地圖，原來係係凱旋門附近。
咁就索性行過去啦屌

之前因為google maps 陰過我幾獲，
所以有時都會用maps me , 點知就瀨野啦
我搵左大半個鐘都搵唔到間野係邊死唔憤氣搵多陣，最後用google map再搵，屌，都係近凱旋門呀，不過係另一個方向

天氣太熱行到死下死下，終於兩點去到餐廳，點知個寮國妹妹同我講話佢地收兩點叫我聽日再黎

我話我今晚準備走，佢見我咁失望即刻幫我走入廚房問下師傅，話煮埋我呢個先收工
好彩寮國冇凍擰茶，如果唔係變凍撚茶

同個妹子傾多兩句，野食好快上枱

呢間用料有別於其他餐廳
佢個laab係用牛雜碎來做而佢最特別既處理係加左牛膽汁
所以食落有一陣陣苦，同之前試過既laab完全唔同風味

佢仲會送多個牛膽湯過你嘆，係咁既天氣底下飲一碗又苦又熱既湯都咪話唔辛苦

但呢間絕對值得我搵咁耐路黎試

黑塔係永珍最古老既建築

book左今晚既夜巴之後就返hostel拎返啲行裝

一上到車，哇屌你正呀喂，一人一張單人床
但如果我話你知一張單人床係要同時訓兩個人既時候你會點
為左保護女性，會為你安排同性同床既。。。咁啱今晚隔離黎左個㗎仔。。。

有床訓咁得意
想試下搭

(寮國)他曲Thakhek

係永珍留左半日，夜晚就搭夜巴向南邊進發

一上車就派兩個包比你頂肚
同個架仔吹左兩句水之後就直接訓覺

咪以為張床夠兩條友訓望落去係一張3呎床
即係一張單人床同時訓兩條友

我搭既夜巴其實係目的地係巴色Pakse，因為他曲係一個小鎮
所以只會中途停站
八點零鐘上車，大概行八九個鐘就到他曲Thakhek
到達既時間係凌晨，所以係車到都book定酒店

訓訓下......

四點鐘停左車，突然責醒左，睇一睇Google係咩位置，係他曲附近，但仍然仲有一大段路，但係停左大約十分鐘，開始有啲不安，即刻執定包袱
執執下突然開車，我即刻去問司機其實係咪到左他曲，個司機話係
即刻停車。
如果唔係責醒左我就要直接去巴色

一落車，頂你個肺呢到黑媽媽既完全見唔到任何物體既跡象
離市中心大約有5公里冇計，唯有行路

好在行行下突然有架篤篤走左出來，傾好價錢就上車有咩車來都照上架啦

其實來他曲係我今次行程有個秘密既任務，留返下一篇講
既然黎到他曲，咁就睇下附近有咩睇
原來呢個地區最多就係溶洞，咁就不如租架ebike啦

出發前食返個Lunch
酸辣湯好飲Watermelon shake都好味

我鳩hea到下就三點先出發

首先打算去最遠既熔洞，之後先沿路睇有冇其他啱睇
點知原來出發時間太遲睇完都太陽都差唔多落山

Tham Nang Ene Cave

冇乜特別
行完出返既都成五點鐘

沿路啲景

差唔到返到市區架ebike竟然冇油我向路人發出求救訊息
一堆人走埋黎幫我，又推車又剩好彩差唔到返到市區先發生
咁啱隔離就有間雜貨店比我買油

個日落世界級，同秦國只係一河之隔
世事就係咁，特登爬上山睇日落反而冇經過既咁靚

encore

全部畸形

搵到間環境唔錯既Bar黎結束一日
亦準備我聽日成個行程重點既來臨

同仔仔訓

留名 打算年尾去 暫時個Plan同樓主差唔多 不過可能會加會哂 (Huay Xai)個Gibbon Experience

去過一次
但未去過南部寮國
想再去

Sabaideeee 嗰時未有直飛去Laos 我都有去 好鍾意嗰度亦都好鍾意泰北

終於live到，樓主加油！

同性都ok
如果異性真係好尷尬

本身都想去GE，但如果去埋會唔夠時間

南部唔同style

𥄫仔奶奶，依家都未有直飛

有異性肯先算

之前唔係hkexpress 有咩原來接咗？

uo本身諗住開laos線，點知壽終正寢（好似係）

由香港去大概要幾錢計埋撘車嗰啲

本身plan過下年年頭去

睇完覺得不了

邊方面嚇親你

有諗過係落後架啦
但冇諗過落後到咁ge地步

利申去過清邁, 暹粒

仲諗住做打手

全程洗左HKD8000
住宿 HKD200/晚
車費 HKD70-HKD120/程
食 HKD50

最尾留左一日係暹粒瘋狂揼骨

咁撚平嘅喂
去個程車你book定去到先揾？

車同船

全撚部去到先搵
船就貴啲 HKD300
如果想慳時間 其實可以曼谷直飛Luang Prabang

好想去呀屌

同我一齊再去

瘋狂去冷門國家

本身想十月去巴基斯坦

去唔成？睇youtube 巴基斯坦啲野食好似好正

機票貴，自由行難度高

老母唔比
我Laos食咩都係睇mark wien

講起, 之前睇過klook kkday果啲都冇咩tour
巴打你係去到搵local tour? 定喺啲大陸網做過下功課? (聽過話大陸網好多呢啲冷門國家tour可以報)

我去到先搵交通，冇報過local tour
主要係出名景點，所以周街都報到

我睇完food ranger就迫不及待很想玩玩了

野食質素決定旅行分數

香港口味同鬼佬分別大唔大

計飲食邊個國家最屈機
中東 中亞 非洲會唔會冇啖好食

我自己就鐘意食秦國野
啱啱去左伊朗，係伊朗食野慘過返印度

又伊朗又老撾

中環都有間波斯菜餐廳

Laos係上年的了

btw 波斯菜咪搞我

仲以為好長氣

中環有間老撾菜
旺角之前有間緬甸菜，openrice話執咗
都有幾間巴基斯坦咖喱

柬埔寨菜就好似全香港都冇

老撾菜我知呀之前有睇過下介紹
緬甸菜就免啦唔會係你同我接受得到既食物

不過係香港食呢類菜式都唔會抱好大期望，始終一定冇當地食咁地道

可能都要迎合吓香港人口味

(寮國)Kong Lor

黎到寮國我最期待既地方Kong Lor
不過呢一篇既重點絕對唔係佢係我點樣搭車入去

一早就係酒店門口等篤篤車我去巴士站，去到巴士站就上一架雙條車
當時可能太早，只係得我一個，所以理所當然坐到最入既位置

講下架車先，正確黎講佢唔係叫雙條車叫三條車會貼切啲
佢為左載客量高，係架車中間夾硬放多一行櫈
已經唔係迫到膝頭哥掂膝頭哥咁簡單我個膝頭哥直接隊左落人地大脾
仲有張櫈，係呀，望落去好似唔錯咁，有塊膠捫左落張櫈到
但係我話你知，真係淨係捫左塊膠落去架咋，坐落去完全係硬崩崩

其實呢樣就冇乜野既，最攞命既係佢張櫈既深度得250mm
係全程車處於崩緊既處況底下，塊板個角同你大脾底條筋磨下磨下都咪話唔痛

重點係咩呀，我維持左呢個姿勢四個鐘中途唔會有位比你去廁所，想郁都冇得你郁

同埋呢一程車比Local更Local，因為途中有好多呀嬸運啲雞鴨鵝
仲有個呀嬸好野呀搬左成個發泡箱上黎，入面放左啲類似鱔既魚
哇屌你，啲鱔過度活躍咁，啲掙扎仲犀利過胡師傅全程彈下彈下
由於路面情況不佳，所以好多時個箱蓋會鄧左出來
咁就仆街啦彈晒啲水出黎，搞到成架車腥臭味好在通風咋架車

經過左難挨既四粒鐘，前路終於開始明朗
我地來到一撻空地，原來我要轉車入村，二話不說即刻拎埋個背囊走人
呢程車簡單啲，得一粒鐘，而且冇乜人入村，所以坐得好寬鬆

好原始

呢程車係我搭過最辛苦之一因為最辛苦之二係我第二日仲要搭返呢程車出返去

認真返先
雖然辛苦，但我沿途真係見到好多當地人為左生計而奔波勞命
呢程車只不過係我呢個城市人 人生中幾小時既經歷
比起佢地，我呢程車算得上係咩
你埋怨緊玩得唔夠盡興既同時，唔好忘記有人為佢地既生活苦惱緊

伊朗正嗎

澳門三盞燈個頭好多緬甸人
有幾間唔貴ge緬甸菜餐廳
口味都接受到

一般，可能期望太高

會唔會係overrated

景點來講ok既
係野食太影響我對伊朗感覺

d人唔係好熱情咩

咁冇計
口味ge野人人不同
景點okay就可以啦

去伊朗去咗幾耐？

熱情呀 有時熱情得濟

二十日到

有無請你上屋企食飯同女仔去嘅話安唔安全？

(寮國)Kong Lor Cave

Kong Lor呢條其實係一條普通不過既村
但係係村既盡頭，有一個七公里長既山洞
呢個係我成個行程既目標

一落車，根據Lonely Planet顯示去搵home stay
好快就搵到一間，一般村民既屋企，大約50,000kips(HKD50)
放低好行裝就叫佢帶我去廁所，佢個廁所起係出面
但個廁所係黑媽媽好似冇燈，好似仲有唔少昆蟲，所以都係冇去到

求其食餐lunch就準備出發入窿

首先要行到公園入口，入口處有個收費亭，唔係收你入場費
係收租船錢，包含船伕同頭燈
一條友包船既話就100,000kips(HKD100)
其實唔算平，但出返來之後覺得實在物有所值

首先坐一程船過對岸入口

落左船要行多兩步入窿，等個船伕組裝

放晒啲引擎係岸邊等船伕自己搞掂
正式開始出發啦

因為入面太黑唔會影到相所以簡單講兩句啦
大約行左十分鐘，會黎到第一站睇下鐘乳石咁樣
都係普普通通五顏六色啦
但係個船伕會放低你，叫你向前行，佢會係前面等你
仆街，成個窿得我自己一個好撚淆底，想開口問佢不如陪下我
都未反應得切佢就開走左架船
然後光速行去船伕等我既地方

係個窿入面唔會有任何燈光，只係靠頭燈
入面回音好大，而且我隱約聽到蝙蝠聲，頭頂仲不斷滴水
真係好似睇緊電影咁

大約行左45分鐘就去到另一個出口，呢個出口有條村
船伕會放你上去行下，條村好細冇乜特別所以都好快打回頭

而我最期待係架船向入口方向既畫面

哇屌

越來越近

屌，雖然係窿入面好不安，但唔想咁快完

有，有家人係咁同我合照又想我跟佢地返屋企
不過因為我包左車，個的士佬唔比我跟人走
仲有經過啲舖頭啲人會捉你入去吹水明明溝通唔到，好好笑

我麻甩佬唔知啦
女仔去的確要小心啲既 但又唔係話唔得，治安上一定安全過歐洲
係多啲痴線佬

伊朗人好中意請人上佢屋企

係熱情到唔知點算

旺角間緬甸菜無執 但開咗去第二個位

暹粒算係遊客區 好好架啦

永珍有間叫rays定Roy’s burger既餐廳仔 可以講係世界級level 有機會一定要去試

其實仲有幾間好貴好味 不過好多都係冇名

D間盲人按摩技術好高 而且好平 冇記錯$50hkd左右

pizza ching 幾時再去

live左

巴打個名

上年11月我都有去到寮國，不過只係係永珍鳩行，當然我自己好鍾意係城市遊盪，睇下有咩食，人地超市有咩買，街市係點樣。

原來Laos有evisa
但得3個關口先用到
香港護照45美金，英國護照50美金

下次去埋其他城市，包你話正

落地簽啦，快靚正

(寮國)Kong Lor

念念不忘，必有迴響

玩完之後就打算返Homestay休息下

沿途經過啲高腳屋，就走左入去飲下啤酒

啲景順便睇埋日落

返去途中見到呢幾間原來係Guesthouse
見個景咁靚不如入去問下價，只係70,000kips(HKD70)
基本設施不過幾乾淨最正係咩呀
係佢張吊床

無論價錢同環境簡直冇撚得輸，所以我又做左件仆街野

我返去Homestay指手劃腳同個Host講話今晚唔住佢個到
佢話ok，不過煮左我飯，所以我要比30,000kips(HKD30)係佢到食埋

簡簡單單不過飯係咪多左啲

第二朝一早六七點起身又要坐返程車返Thakhek
不過今日呢程好啲，出左村之後直接返Thakhek中途冇乜上落客
所以啲位坐得鬆動過琴日

朝早一樣J得落

經過左五粒鐘，又返黎巴士站
費事再出返市中心食飯，因為過兩個鐘之後要搭巴士南下去巴色Pakse

求鳩其係巴士站食野

點知呢程巴士一樣咁難受
難受在係佢啲座位唔撚乎合人體工學
我未試試過搭巴士係訓唔到覺
本身好似要坐四五個鐘，點知沿途左塞下車塞到最後搭左九粒鐘
而且呢架巴士好撚多昆蟲，成程車極度不安

中途有人突然上車賣下野食
好有風味

最尾九點幾十點先落車
由於預計落車太夜，所以係巴士上面已經book左hostel

搬左去澳洲

巴打呢篇好靚

留個名支持

不過自己應該唔會去 身邊朋友唔會去咁村的地方

老撾我都去過兩次, 好正

坐到屎忽爛都要去

分別去咗邊啲地方

冷門地方好難搵旅伴，預咗自己去

第一次同朋友去十五日(Total 洗費HKD 9,000)

Vientiane>Luang Prabang>Vang Vieng>Thakhek>Pakse>Champasak>Four Thousand Islands.

最正一定係Vang Vieng

第二次同女朋友係Laos 南下落Cambodia.

所以行程都差唔多一樣, 可惜第二次去的時候, 係Vang Vieng 的酒店比人偷佐300USD. 但Laos 過關去Cambodia 係咁比海關問囉錢

第二次去撞正Laos 新年, 氣氛好正. 同泰國潑水節一樣.
當地小朋友會唔比你行過, 除非你比佢撥水
而我最後一日係Four Thousand Islands 落Cambodia, 當地的居民會係咁請你飲酒, 食飯. 日落之後一齊跳落河玩水

泰緬老柬都會咁樣慶祝潑水節
越南就跟農曆新年

陳慧敏會去巴基斯坦

個人最鐘意Luang Prabang同Thakhek

北越都好多冷門地方

我好撚唔鐘意越南

不過未去過北越，想去，好似靚過南越

點解唔鐘意？

Thakhek
我記得夜晚坐係一間河邊的餐廳河對面就係泰國。

另外個度有一間租電單車的店，老細係廣東人。

好多騙子去得好辛苦

我冇事，比人點呃？坐車？

一出機場就比人呃的士錢 食野又想呃

Thakhek人傑地靈
巴打幾時去架，我去個時4000islands啲人冇咁熱情

第一次就2016年去. 個時好似係淡季, 所以4000 islands 都唔算有好多人

話說4000 Islands 有好多Happy Menu

三年去兩次
我冇留意happy野，我冇乜性趣

巴打你的遊記.搞到我又想飛多次Laos

多謝多謝
我都搵緊機會再去第二次個時完全唔捨得離開

20190928中天新聞 外派寮國卻「人間蒸發」 父痛哭「幫我找女兒」

(寮國)巴色Pakse

巴色Pakse市區入面其實冇咩野睇
而附近最有睇頭就一定係Champasak Wat Phu

問過hostel職員，都係book van 仔去
好似好早就要出發就費事book啦
最後都係訓到晏一晏就出去租ebike爽

Champasak離巴色Pakse市區大約50公里
好似踩左個半鐘左右就到，沿途都係大路
路況良好，所以都好易踩

講多次，小弟唔是歷史撚，歷史我就唔知啦
所以淨係放圖就算

見到咁樣當然會用吳哥窟來比較
個人就唔是咁鐘意用呢樣個樣比較，每個地方總有佢特色

個日天氣比較差，但都係一滴雨都冇落過，好在唔洗曝曬
雖然我戴左防曬手袖，不過我實在太睇少啲紫外線

唔戴好過

巴色冇咩特別

無錯，我是揸流灘
聽日最後完埋4000Islands

Live 咗

外國人開

曬到咁

心痛樓豬

從樓豬隻手睇得出係靚仔

我都覺

好想同樓豬一路去旅行一路含
會唔會打返個伊朗遊記？

(寮國)4000Islands

一早搭雙條車去巴士站，準備出發去4000Islands

話說係秦國呀，越南緬甸呢啲國家，你買左巴士飛之後先發覺巴士站係老連咁撚遠，你必需搭一程雙條或者的士先至去到
通常係呢啲位啲DC9會劏到你一頸血

但係係寮國完全未有過呢個煩惱，因為你買左巴士飛佢會派架雙條來送到你去巴士站，非常貼心

係4000Islands有好多島仔，但觀光黎講主要會去東德島Don Det，呢個島仔會有條橋連住東闊島Don Khon，個到會有條個個都去既大瀑布Li Phi Falls

仲有個比較少人去既東孔島Don Khong，因為真係冇野睇
咁既然一場黎到就去睇睇啦

因為全架車得我去東孔島Don Khong，所以司機理所當然直落去左去東德島Don Det既碼頭，完全無視我呢條毒撚

個司機就叫我係原地等另一架車黎接我地去第二個碼頭，因為原來另一架車都有一對鬼佬鬼妹比人遺忘左

又搭船

4000Islands雖然話係觀光地方，但係唔算過度開發，係一個比較原始既地方

搵好住既地方就租左架單車環島
沿途都係農村地方，冇乜特別但感覺非常舒服同埋非常之熱

好撚多鴨

由於真係無野睇，訓左一晚就直接第二朝搭船落東德島Don Det

因為真係冇乜遊客，所以我要包船

一落船到左東德島Don Det，哇我屌

好天然啊
全部泥路仲差過係東孔島Don Khong

呢到明顯多好多觀光客，Guesthouse都多左
本身都諗住搵間係河邊，日落時訓係吊床嘆住啤酒超下
但係好多間環境衛生都係一般，最後揀左路邊一間

事不宜遲，立即租單車去瀑布
都係個啲啦，經過啲農村

好快已經踩到Li Phi Falls
要比入場費

要穿過一個樹林先

ok

無乜點逗留，就踩單車去搵第二個瀑布

啲路太爛，有好多次都差啲抄車

終於到
首先呢條橋叫Khone Pa Soy Bridge
好似係法國起定唔知點，屌我唔識呀

行入多少少先到

水流好急

中間條友應該是捕魚，但佢點行過去

返返主街就搵車飛聽日去柬埔寨暹粒留一晚就返香港
所以呢日係寮國最後一晚哇屌好唔捨得呀！！！
第二日朝早竟然落狗屎來咁多日都係第一日落雨

不過落車行去柬埔寨關口時，同車會有條友會帶我地過關
但我發現我張車飛跌左係車
因為過關後會換車，所以憑飛上車
唔見左張車飛又唔知海關會唔會留難
不過呢個世界都係錢既問題姐
最尾唔知係車飛既問題定係咩問題，額外收多我2,3USD
我有懷疑既地方係同車有兩個鬼佬都比人收多左
其餘一律放行
過關之前條友就叫我唔洗擔心，佢聯絡左對面司機話我唔見左車飛
所以雖然最尾唔知因咩事收多左2,3USD 但我又唔覺得係賄賂

最後係暹粒瘋狂揼完骨就真係返香港啦

完

多謝大家收睇
打呢個遊記迫我記返好多唔記得既細節，先發現我腦容量比我想像中好
好似自己去多次咁

伊朗如果係全個遊記應該唔打啦
雖然去左無耐，但對伊朗好似無乜印象咁
btw

咁快完左
睇完遊記我都好想去下

完

我濃縮左

搭車有咩做
教又訓唔到 書又睇唔到

發吽逗

btw, 諗緊出帕米爾鳩原遊記有冇性趣

Yes

Vang Vieng 夜晚1-2點好多囡囡開價

有

vang vieng的確多happy野

等我

想同樓主一齊去寮國同幫樓主含
利申 識少少泰文寮文

要排隊

排隊都要含呀！！！

正

好想跳水

你有男朋友架啦

咪搞我

100分 睇哂